劫獄

The Bastille was a fortress in Paris, known formally as the Bastille Saint-Antoine. It played an important role in the internal conflicts of France and for most of its history was used as a state prison by the kings of France. It was stormed by a crowd on 14 July 1789, in the French Revolution, becoming an important symbol for the French Republican movement. It was later demolished and replaced by the Place de la Bastille.

Louis XIV used the Bastille as a prison for upper-class members of French society who had opposed or angered him including, after the revocation of the Edict of Nantes, French Protestants. From 1659 onwards, the Bastille functioned primarily as a state penitentiary; by 1789, 5,279 prisoners had passed through its gates. Under Louis XV and XVI, the Bastille was used to detain prisoners from more varied backgrounds, and to support the operations of the Parisian police, especially in enforcing government censorship of the printed media. Although inmates were kept in relatively good conditions, criticism of the Bastille grew during the 18th century, fueled by autobiographies written by former prisoners. Reforms were implemented and prisoner numbers were considerably reduced. In 1789, the royal government's financial crisis and the formation of the National Assembly gave rise to a swelling of republican sentiments among city-dwellers. On July 14, the Bastille was stormed by a revolutionary crowd, primarily residents of the faubourg Saint-Antoine who sought to commandeer the valuable gunpowder held within the fortress. Seven remaining prisoners were found and released and the Bastille's governor, Bernard-René de Launay, was killed by the crowd. The Bastille was demolished by order of the Committee of the Hôtel de Ville. Souvenirs of the fortress were transported around France and displayed as icons of the overthrow of despotism. Over the next century, the site and historical legacy of the Bastille featured prominently in French revolutions, political protests and popular fiction, and it remained an important symbol for the French Republican movement.

你知唔知你咁樣亂講嘢會害咗入面嘅人？

樓豬想劫佳仔
佢未開始坐wor

小心保護佳仔

唔出聲無人當你啞

☝️